GAP疑撤港 中環店清倉 業主劈價四成招租 「名店街」風光不再

節錄

GAP疑撤港 中環店清倉
業主劈價四成招租 「名店街」風光不再

【財經專題】本港政局前景未明朗，加上疫情未「見頂」，零售市況一蹶不振，經濟復蘇遙遙無期。中環皇后大道中過往獲全球知名品牌爭相承租，惟在零售寒冬下，多個品牌先後撤離相關舖位；最新再有美國時裝品牌GAP棄租旗艦店，業主目前大劈四成租金招租，意味名店街或將迎來「大變天」。

相關新聞：吉舖率升幅紓緩 中環區仍達21%

中環皇后大道中一向名店林立，。。。。。。。。。，最新傳出品牌將於本月內結束營業，業主目前勁劈四成租金招租。

■GAP中環陸海通大廈旗艦店，有傳本月內結束營業。

旗艦店高峯期月租550萬

代理消息指，。。。。。。。。。。，即最新放租較高峯期大減220萬元或四成。

本報記者上周到訪該店，。。。。。。。。。

事實上，GAP早於7月時先後關閉本港五間分店，及後只餘下中環旗艦店、屯門V city及東涌東薈城三間分店；其中V city M-6&7號舖則率先於本月初低調結業，連同中環店及東涌店市傳月內結業，相信品牌將正式撤出本港。記者以電郵向品牌查詢在港業務發展，惟截稿前未獲回覆。

■GAP旗艦店內充斥減價貨，料正準備清空貨存。

娛樂行地庫呎租僅94元

皇后大道中作為本港最貴舖租街道之一，部份舖位高峯期呎租高見2,400元；惟最近大部份均跌至不足100元水平，吸引許多民生品牌以低價進駐核心區舖位。

以該區「心臟地帶」娛樂行地庫舖位為例，面積約8,500方呎，早前轉由運動用品專門店迪卡儂（Decathlon）以每月80萬元承租，呎租僅約94元，並較德國時裝品牌MCM高峯期租金近300萬元，大幅回落120萬元或六成。

雖然大部份業主均劈價招租，但不少品牌於疫市仍抱觀望態度，以至核心零售區商舖空置率有增無減。

以往「一舖難求」的皇后大道中現時吉舖連連，當中不少巨舖丟空多月仍未獲商戶接洽，包括皇后大道中110至116號永恒商業大廈複式巨舖，總面積達17,941方呎，早年由服裝品牌Esprit租用，高峯期月租高見270萬元；品牌今年4月棄租，業主隨即大減三成租金至月租180萬元招客，惟至今逾半年仍未獲商戶進駐。

hysen個邊？

柒牌男裝進駐

洗gap gap

執左好耐

東涌連衣架都有得賣
$10 蚊40 個

正

做乜要劈價, 有國安法, 又冇晒反對派, 香港前途一帆風順喎

貴租賣垃圾衫 抵執

痴撚線

仲夠膽係香港買樓果班
真係恭喜你贏多d

其實而家網購都得，唔使太多實體店。

zara執成點

咁又真係幾抵

呢兩年執咗好多賣衫嘅鋪，超正
Jcrew 美國官網買連運費都平香港一半

撤資go go go

咁撚抵

以後全世界都剩係著u記同muji

oh shit
好鍾意gap性價比高
gap都做唔住
無乜幾多賣衫的可以生存

撤啦

性價比高就唔會執啦，係得偽中產會望呢個brand

gap點會 target中產
明明係行平民路線

香港人，攬炒！

實體店for fitting only

你放心, 大量港豬入緊市, 嚟緊解封去旅行

巴打著開紙皮？

香港人去U記咪夠，成日見到連鬼佬都去U記，感覺越來越少人買啲超級名牌衫，係連有錢嘅人都唔買貴衫，因為U記係取悅埋中產

平過淘寶

好多賣衫就算之前經濟好行過都唔見有乜人
究竟幾百萬一個月租點做

間野d sales妹妹好正架

劈四成租金招租，真係CLS

名店好似仲頂得住
證明之前賺幾多錢

GAP又真係無咩人著既

D 料靚 D ,但賣貴咁多 點會頂唔住

約未到期

見到佢啲殘體吊牌就唔會想買

u記d料，款，價完全ok

重未有人租

諗得過喎

傻閪，依家唔係你唔買，係佢唔賣

仲有GU

之前屯門清貨
細路仔厚棉䄛賣$50件

唯一吸引

未執曬 hm 就7788

ESPRIT 果個鋪位吉左幾個月仲吉緊

esprit執曬未

u記係咪冇晒對手?

破左產啦~~中環果間應該係最後的了。

仲有標榜用新疆棉嘅muji

旺角個位比footlocker食埋

你講呢d野都幫唔到個租金架，不過基本法腐乳咗個租金係咁多佢竟然自行減租

周街u記同gu

footlocker都未必做得掂

加州牌子
剩係記得以前好多左膠着住話去反美帝霸權

其實啲歐美cutting都唔係好啱亞洲人著

GAP無過見人著

樓唔同鋪, 港樓安全好多, 放同租都易

多小朋友著童裝外套

點算 乜鳩都執 香港係咪要收皮

一係官網網購
一係樓上鋪執笠倉

邊洗比500萬月租

垃圾gap明明係u記 h&m價
兒登仔電腦mon睇細界

我覺得呢啲零售店真係唔使咁多
網店可能仲好
最好所有名店執埋就好 唔好搞到香港咁土豪

供梗嗰班

共匪要充公就充公幾時輪到你自己放?

gap 啲料好差喎 Uniqlo 好過多多聲

跟本以前去買名牌只係可以去半島，海洋中心， PP, landmark , 而家連沙田元朗都有名店， 有冇咁大需求先， 變返Donki , 一田， 以前百利， 利時做返本土生意就差唔多

h&m 快啲執啦

因為時裝個成本其實好低， 你諗吓兩三折都仲有$賺， 大把人正價照買。你諗下個利潤幾高

迪卡儂竟然租左娛樂行個位

made in 再教育營

去執下先

業主當食少餐飯

開埋了，行過一次，佢入面圓型設計，行到有D 迷失

走咁快jm9唶

agger 而家清倉同傻散低位賣貨有咩分別

陸海通大廈果間
執左係咪變返皇后戲院比我

GAP 550萬租，每日要18萬生意先夠俾租，每個鐘要做18000，就算有自由行都未必個個月到數

抵喎屌

前少少間topshop先執咗無耐
對面間MLS幾時執

但買樓同買舖係兩個市場

笑到 Gap Gap 聲

是但啦，黃店租左佢又然

而家仲有人著GAP既咩？

GAP同esprit一鳩樣，過氣牌子

租戶唱淡香港
咁算唔算違反國安法

再唔係就佐丹奴，bossini，belano

啪啪啪~埋嚟睇埋嚟揀！

你又錯啦， 未有自由行時， bossini 最旺果d店一日最少要做$500k 生意

GAP以前好興印美國國旗T-shirt
依家可能怕左國安法唔見有美帝T/衛衣

說好的再創高𡶶呢

見到d所謂名店街，真係心都涼
當年串到唔招呼香港人，而家真係報應
d sales聽乞食喇

Zara淨係執左一間

依1，2年 d款真係迎合某國人 U記都係

Zara喎港島個幾間都未執

窄身大波衫

完全俾U記屌打

唔係呱 d款大媽 大叔咁 仲要made in China

U記好好多,
H&M SIZE 又唔啱香港人,D布料衰撚過TB

而家vs執埋都唔知去邊度買好

料真心衰

h&m d 料真係冇下限 垃圾到

東涌

幾時影早一個月去仲係正常

岩岩

咁撚平 想買

走啊！

劈價會做壞市
咁會引起社會不安

呢間野d料好差
款又唔靚

下身OK
上身TEE

我諗全世界都係咁， online 買野太方便又多sale

啱曬師奶

擺明係業主反中亂港

中環空城計 ! 中伏

U記真係屌打
Gap d死人cutting柒到
定價又貴

周街都貴衫喎
你唔認得姐
買u記唔代表唔買貴野

消息係堅
我個邊出信話11月底會terminate 所有同事

幾時最後? 聽朝去執下平野先

同事LUNCHTIME 去左買平貨..好似人踩人咁

又話攬抄派走晒就冇攬抄
唔好害人哋啲仔女啦

想屌爆業主，坐一個月袋三百萬

反而U記同GU仲可以繼續開新舖
證明香港人都係鍾意日本design

曾經興過一排abc風

前幾年一街都係gap hoodies

Gap咪同U記差唔多，中產

抵過夜冷店

性價比高？
要知道AF未入港時gap減價係20美金一件褸
幾蚊美金一件tee

而家先算正常D
donki 又可以執平舖

款式,設計,cutting都係垃圾
星期日得啲賓賓掃貨

Donki擴張得好撚快

前幾日將軍澳間野好撚偏
唔知幾時九龍區再開多間
TST始終太遠

donki 街 gogogo

因為對手一田, Aeon, Marks and Spencers 太廢, 不思進取食老本

食正減租期，
希望佢嚟香港開多啲分店。

抵佢死
同一個價位又冇zara靚，冇uniqlo靚料，又唔夠h&m平畀多少少買COS好幾多

都真，成日都見到人着Thom Browne條jogger

同埋中環呢間係旗艦店，牌子嗰邊係會覺得順便做埋廣告費，同啲名店開喺同一條街可以拉高品牌形象

之前好多平價衫品牌係中環開店，心諗點做呀，同埋就算唔開中環，開係CWB，你班客就算係中環番工一樣會去CWB果邊買

咁撚平

不過打左$10，就唔洗蚊

呢樣真, 仲要俾759夾攻

a&f中環嗰間都敗走咗幾耐，要歐美風去asos掃算啦我見ig啲kol都係asos買

5年前仲讀緊書嗰時，完sem1影相，半班都係gap hoodies

皇后大道中作為本港最貴舖租街道之一，部份舖位高峯期呎租高見2,400元；惟最近大部份均跌至不足100元水平，吸引許多民生品牌以低價進駐核心區舖位。

以該區「心臟地帶」娛樂行地庫舖位為例，面積約8,500方呎，早前轉由運動用品專門店迪卡儂（Decathlon）以每月80萬元承租，呎租僅約94元，並較德國時裝品牌MCM高峯期租金近300萬元，大幅回落120萬元或六成。

點解低左咁多都先有人接

得番d垃圾款
狗都唔屌
btw之前提過既

上星期影
宜家唔知仲有無

IT快撚戰執

以前返過gap 啲senior呀老屎忽好撚中意恰鳩新人
以為自己好撚高級，公司啲規矩又鳩
見到佢地一間一間咁執好心涼

冇錢真係何必要冒大頭，反正好多牌子既衫款都差唔多，係靚仔靚女既話根本唔需要搞咁多花臣

係 Zip 好啲

好抵

台灣人好鍾意GAP

淘寶價

應該好多開細舖即人會掃

又話國安法令香港穩定做生意前景好左既

呢排bossini仲貴過U記

U記

迪卡儂無限拎

宜家興街頭/韓仔風，d衫下下都oversize 就算係日系brand d cutting都偏大，想搵件貼身d都難

U記d款好齊，老少咸宜，所有單品幾乎都可以搵到

有zara既商場都有唔少人拎住zara紙袋

平過日本城

好事

一早就要啦

係cuting 問題
佢鬼佬cut 係香港賣 無撚野呀？
鬼佬個背厚過華人幾多
岩長度唔岩闊 岩個闊又唔岩長
完全個版係錯撚哂

識貨

係靚仔既著件底衫都夠做柒頭點整色整水都係柒頭

陳冠希與阿叔.jpg

之前買咗件最大碼嘅童裝t shirt當睡衣
30蚊有找

帶佢行68叫佢著bra比你睇囉

又唱啖 明明全部都租晒出去

網上買衫有邊間牌子好？

用MCM嘅一定係支那人
土撚到

好！ 支共病毒攬炒

Zara做埋返工衫，客路好好多

冇武肺又日日射催淚彈 又匪安法人人自危

屌你重以為香港有得救 攬炒成功

無港豬買樓我地點放樓過英國嘆世界

其實係個cutting姐 同埋u記真係睇住佢地個價打
法蘭絨恤賣199 其他唔係249 就299
A&F仲好似499
同埋外國fast fashion brands唔攪asian size基本上係香港市場等死

過檔哂去食u記，gu堆女啦

唉

係,asian個個手短腳短但啲cutting長撚到

Hello welcome to my gap

衫柒又貴

真

當時心諗香港冬天都咁撚熱，成街人都著hoodies，係咪真係咁虧

今時今日班代理實體店仲當d客on9真係on9，成班柒頭聽汁笠

gap 係中產咁polo 同 brooks brother 係target 富豪？

係呀
但出紙寫Asian fit 又有左膠衝出嚟屌㗎啦

未就係，依家谷底反彈喎，點解劈價？

Gap都名店？
咁U記都名店啦

GAP失去了一切。。。。業主證實了這個消息

Gap 如果以*真係特價*個價去做基準，其實性價比唔錯，你見到seasonal sale咁鳩多師奶去買你就知

但佢平時真係賣得太貴，買件starwars童裝外套9折左都要4xx，我覺得有點兒貴

Gap絕對係想走名店(路線) ，可惜比人發現到佢特價時段有50％-70％off，咁唔死都難

其實啲質地著落幾舒服 不過洗兩洗就起晒毛頭

Diversity喎

H&M 出年執屯門分店

做賊仲咁大聲

黐線

紙皮性價比高咁多

免費任拎㗎

有國安法都走 點解呀

你弱智都好大聲

咩brand唔講
係h&m旗下
曾經將某啲衫講明Asia fit，本來冇乜嘢
過咗一排全面取消晒啲字眼，出咗封信俾全部人睇
大約係講標籤咗啲人同咩size，有bias

H&M

中環冧檔 外資撤退

你個名

唔係企硬唔撚減租架咩

On9仔

執柒晒佢啦啲料垃圾到唔恨

早20年有多
已經係出口店買依個牌子

返過 老屎忽最戇鳩 少少嘢就屌

開名創優品旗艦店

Gap多倫多皇后街都執咗
似係全球cut

Lunch哥上連登？

有無違反國安法

好多工人幫襯

三間分店邊間大d ？ 想去行下睇吓有冇正嘢執到

其實香港無lockdown, 佢又唔係飲食，做香港客正路應該影響唔大

身邊有唔少人鍾意H&M,都係比較高或比較肥既人，因為其他U記果D size唔太適合佢地

好快會見李寧同361開旗艦店

以每月80萬元承租，呎租僅約94元，並較德國時裝品牌MCM高峯期租金近300萬元，大幅回落120萬元

真係平過淘寶
早排去買左件大褸
cls 先129

做咩要執
唔信中共？